## 130 个网站，总有一个用得着

### 文章目录

- 130 余个相见恨晚的超实用网站

- 

- - 搞学习
  - 找书籍
  - 冷知识 / 黑科技
  - 写代码
  - 资源搜索
  - 小工具
  - 导航页（工具集）
  - 看视频
  - 学设计
  - 搞文档
  - 找图片



## 搞学习

- CSDN：

   https://www.csdn.net/

- TED（最优质的演讲）：https://www.ted.com/

- 谷粉学术：

   https://gfsoso.99lb.net/scholar.html

- 大学资源网：http://www.dxzy163.com/

- 简答题：http://www.jiandati.com/

- 网易公开课：https://open.163.com/ted/

- 网易云课堂：https://study.163.com/

- 中国大学MOOC：www.icourse163.org

- 网易云课堂：study.163.com

- 哔哩哔哩弹幕网：

   www.bilibili.com

- 我要自学网：

   www.51zxw.net

- 知乎：www.zhihu.com

- 学堂在线：www.xuetangx.com

- 爱课程：www.icourses.cn

- 猫咪论文：https://lunwen.im/

- iData（论文搜索）：www.cn-ki.net

- 文泉考试：https://www.wqkaoshi.com

------

## 找书籍

- 书栈网（极力推荐）：

   https://www.bookstack.cn/

- 码农之家（计算机电子书下载）：www.xz577.com

- 鸠摩搜书：www.jiumodiary.com

- 云海电子图书馆：www.pdfbook.cn

- 周读（书籍搜索）：ireadweek.com

- 知轩藏书：http://www.zxcs.me/

- 脚本之家电子书下载：https://www.jb51.net/books/

- 搜书VIP-电子书搜索：http://www.soshuvip.com/all.html

- 书格（在线古籍图书馆）：https://new.shuge.org/

- caj云阅读：http://cajviewer.cnki.net/cajcloud/

- 必看网（人生必看的书籍）：https://www.biikan.com/

## 冷知识 / 黑科技

- 上班摸鱼必备（假装电脑系统升级）：

   http://fakeupdate.net/

- PIECES 拼图（30 个 CSS 碎片进行拼图，呈现 30 种濒临灭绝的动物）：

   http://www.species-in-pieces.com/

- 图片立体像素画：

   https://pissang.github.io/voxelize-image/

- 福利单词（一个不太正经的背单词网站）：

   http://dict.ftqq.com

- 查无此人（刷新网站，展现一张AI 生成的人脸照片）：https://thispersondoesnotexist.com/

- 在线制作地图图例：https://mapchart.net/

- 创意光线绘画：http://weavesilk.com/

- 星系观察：

   https://stellarium-web.org/

- 煎蛋：http://jandan.net/

- 渣男-说话的艺术：https://lovelive.tools/

- 全历史：https://www.allhistory.com/

- iData：https://www.cn-ki.net/

- 术语在线：http://www.termonline.cn/

------

## 写代码

- GitHub：https://github.com/

- 码云：https://gitee.com/

- 源码之家：https://www.mycodes.net/

- JSON to Dart：

   https://javiercbk.github.io/json_to_dart/

- Json在线解析验证：

   https://www.json.cn/

- 在线接口测试（Getman）：https://getman.cn/

------

## 资源搜索

- DogeDoge搜索引擎：www.dogedoge.com
- 秘迹搜索：https://mijisou.com/
- 小白盘：https://www.xiaobaipan.com/
- 云盘精灵（资源搜索）：www.yunpanjingling.com
- 虫部落（资源搜索）：www.chongbuluo.com
- 如风搜（资源搜索）：http://www.rufengso.net/
- 爱扒：https://www.zyboe.com/

------

## 小工具

- 奶牛快传（在线传输文件利器）：

   cowtransfer.com

- 文叔叔（大文件传输，不限速）：https://www.wenshushu.cn/

- 云端超级应用空间（PS，PPT，Excel，Ai）：https://uzer.me/

- 香当网（年终总结，个人简历，事迹材料，租赁合同，演讲稿）：https://www.xiangdang.net/

- 二维码生成：https://cli.im/

- 搜狗翻译：fanyi.sogou.com

- 熵数（图表制作，数据可视化）：https://dydata.io/appv2/#/pages/index/home

- 拷贝兔：https://cp.anyknew.com/

- 图片无限变放大：http://bigjpg.com/zh

- 幕布（在线大纲笔记工具）：mubu.com

- 在线转换器（在线转换器转换任何测量单位）：https://zh.justcnw.com/

- 调查问卷制作：https://www.wenjuan.com/

- 果核剥壳（软件下载）：https://www.ghpym.com/

- 软件下载：https://www.unyoo.com/

- MSDN我告诉你（windows10系统镜像下载）：https://msdn.itellyou.cn/

------

## 导航页（工具集）

- 世界各国网址大全：

   http://www.world68.com/

- 小森林导航：http://www.xsldh6.com/

- 简捷工具：http://www.shulijp.com/

- NiceTool.net 好工具网：http://www.nicetool.net/

- 现实君工具箱（综合型在线工具集成网站）：http://tool.uixsj.cn/

- 蓝调网站：http://lcoc.top/

- 偷渡鱼：https://touduyu.com/

- 牛导航：http://www.ziliao6.com/

- 小呆导航：https://www.webjike.com/index.html

- 简法主页：http://www.jianfast.com/

- KIM主页：https://kim.plopco.com/

- 聚BT：https://jubt.net/cn/index.html

- 精准云工具合集：https://jingzhunyun.com/

- 兔2工具合集：https://www.tool2.cn/

- 爱资料工具（在线实用工具集合）：www.toolnb.com

- 工具导航：https://hao.logosc.cn/

------

## 看视频

- 阿木影视：

   https://www.aosk.online/

- 电影推荐（分类别致）：http://www.mvcat.com

- APP影院：https://app.movie/

- 去看TV：https://www.qukantv.net/

- 动漫视频网：http://www.zzzfun.com/

- 94神马电影网：http://www.9rmb.com/

- NO视频官网：http://www.novipnoad.com/

- 蓝光画质电影：http://www.languang.co/

- 在线看剧：http://dy.27234.cn/

- 大数据导航：http://hao.199it.com/

- 多功能图片网站：https://www.logosc.cn/so/

- 牛牛TV：http://www.ziliao6.com/tv/

- VideoFk解析视频：http://www.videofk.com/

- 蓝调网站：http://lcoc.top/vip2.3/

- 永久资源采集网：http://www.yongjiuzy1.com/

------

## 学设计

- 码力全开（产品/设计师/独立开发者的资源库）：

   https://www.maliquankai.com/designnav/

- 免费音频素材：https://icons8.cn/music

- 新CG儿（视频素材模板，无水印+免费下载）：https://www.newcger.com/

- Iconfont（阿里巴巴矢量图标库）：

   https://www.iconfont.cn/

- 小图标下载：https://www.easyicon.net/

- Flight Icon：https://www.flighticon.co/

- 第一字体转换器：http://www.diyiziti.com/

- doyoudosh（平面设计）：www.doyoudo.com

- 企业宣传视频在线制作：https://duomu.tv/

- MAKE海报设计官网：http://maka.im/

- 一键海报神器：https://www.logosc.cn/photo/?utm_source=hao.logosc.cn&utm_medium=referral

- 字由（字体设计）：http://www.hellofont.cn/

- 查字体网站：https://fonts.safe.360.cn/

- 爱给网（免费素材下载的网站，包括音效、配乐，3D、视频、游戏，平面、教程）：

   http://www.aigei.com/

- 在线视频剪辑：https://bilibili.clipchamp.com/editor

------

## 搞文档

- 即书（在线制作PPT）：https://www.keysuper.com/

- PDF处理：https://smallpdf.com/cn

- PDF处理：https://www.ilovepdf.com/zh-cn

- PDF处理：https://www.pdfpai.com/

- PDF处理：https://www.hipdf.cn/

- 图片压缩，PDF处理：https://docsmall.com/

- 腾讯文档（在线协作编辑和管理文档）：docs.qq.com

- ProcessOn（在线协作制作结构图）：www.processon.com

- iLovePDF（在线转换PDF利器）：www.ilovepdf.com

- PPT在线制作：https://www.woodo.cn/

- PDF24工具（pdf处理工具）：https://tools.pdf24.org/en

- IMGBOT（在线图片处理）：www.imgbot.ai

- 福昕云编辑（在线编辑PDF）：edit.foxitcloud.cn

- TinyPNG（在线压缩图片）：tinypng.com

- UZER.ME（在线使用各种大应用，在线使用CAD，MATLAB，Office三件套
  ）：uzer.me

- 优品PPT（模板下载）：

   http://www.ypppt.com/

- 第一PPT（模板下载）：http://www.1ppt.com/xiazai/

- 三顿PPT导航：sandunppt.com

- Excel函数表：

   https://support.office.com/zh-cn/article/excel-%E5%87%BD%E6%95%B0%EF%BC%88%E6%8C%89%E5%AD%97%E6%AF%8D%E9%A1%BA%E5%BA%8F%EF%BC%89-b3944572-255d-4efb-bb96-c6d90033e188

------

## 找图片

- 电脑壁纸：http://lcoc.top/bizhi/
- https://unsplash.com/
- https://pixabay.com/
- https://www.pexels.com/
- https://visualhunt.com/
- https://www.ssyer.com/
- 彼岸图网：http://pic.netbian.com/
- 极像素（超高清大图）：https://www.sigoo.com/
- 免费版权图片搜索：https://www.logosc.cn/so/

